法新社: 消息人士指 香港首宗國安案將不設陪審團

一位直接了解此案的法律界人士周一告訴法新社記者，香港已決定國家安全法的首宗案件不設陪審團制度進行審訊。

這位消息人士說，律政司司長鄭若驊在2月初通知了被告的法律團隊，理由是會危及陪審員及其家人的人身安全。

而審判將由三名被任命審理國家安全案件的法官審理。

司法機構發言人在接受法新社詢問時拒絕發表評論，因為訴訟程序正在進行。

被告為Tong Ying-kit (電單車手足)

汁

留港撚：

唔驚！

我愛香港！

冇陪審團點樣扮黨安法係based on 普通法
不過燈燈上台之後都唔洗扮可以明刀明槍

咁仲係奉行普通法嘅社會？

冇講過係

理由是會危及陪審員及其家人的人身安全

即係以後都唔會有

家人安全？
審乜都可以咁為理由
以後無陪審員也可以
荒謬

理由是會危及陪審員及其家人的人身安全。

鬼拍後尾枕

目前，唐被還押候審，他被控進行恐怖主義活動和煽動分裂罪，如果罪名成立，他將面臨終身監禁。

根據法律人士的說法，司法部長引用國家安全法第46條，該條例指定三種情況下可以因國安法而取消陪審團。

分別是保護國家機密、涉及外國軍隊的案件和保護陪審員及其家人的人身安全。

唐的辯護團隊正在考慮下一步的行動。
唯一可能的抗爭方式是通過司法覆核，該消息人士指。

中國的政客、國家媒體以及香港境內親北京的人士和報章也遊說司法改革，或批評他們不喜歡的近期判決和判罰。

反對者擔心，這些呼籲可能預示著一個更類似於專制大陸的法律體系的到來。

在中國國內，刑事法庭沒有陪審團，對黨負責，定罪率幾乎是普遍的。

即係話強力部門會令到陪審員及其家人不安全。

熱狗：電單車佬一定又係黃屍豬，仲未信法治已死，點解唔自己離開監禁仲要接受審訊咁on9

真係好撚鍾意呢個臭港

將由三名國安法指定法官聽
初審已三個，唔知會唔會改埋名
坐中間果個叫審判長, 兩邊叫審判員?

大律師公會之前指第46條係俾律政司話撚晒事, 唔俾法庭任何空間
一早 CFA 「解讀」「基本法」已經俾 Card blanche 律政司揀場
詳睇蔣麗芸個家姐蔣麗莉單案
Chiang Lily v Secretary for Justice FAMC Nos 64 & 65 of 2009

第15 段
15. While the Court of Appeal declined to deal with the merits, it is in our view clear that the contention that section 88 is unconstitutional because it allocates a judicial function to the Secretary for Justice is not reasonably arguable. Choice of the venue for a prosecution is clearly a matter covered by Article 63 of the Basic Law which gives control of prosecutions to the Secretary for Justice without any external interference.

伏線，CFA 有份埋架~

唐英傑代表律師諗緊點攪, 司法覆核似乎係唯一可以做嘅

如果違憲審查嘅司法覆核已經喺蔣麗莉案走過 + 被 CFA ban 鳩埋
行政法 JR 可以做得啲乜呢? 又其實有無 Ground?
1.) Ultra Vires--> X 基本法腐乳.jpg
2.) Illegality --> X 基本法腐乳.jpg
3.) Procedural unfairness --> 基本法腐乳.jpg
4.) Wednesbury unreasonableness --> threshold 好高, 無可能過

我諗唔到有邊條路行得通
有無高人指點下

係咪可以打點解律政司覺得會影響陪審員安全?

政府冇諗方法保障陪審團 唐單案係咪公開審

首宗案件即係邊宗案件？

事實係跟佢個玩法係無可能

人地要照顧父母, 又要舒服搵食

唔好阻人

唔好再幻想香港仲有咩法治

呢個係 unreasonableness?
但我諗 court 會話基本法全權腐乳俾律政司 discretion....佢揀邊個 court 都唔會有 reasonableness 問題？

明知陪審員會判佢無罪，咪唔畀陪審囉。

既然第46條寫到咁細，SJ可以指示用唔用陪審團，咁係無得搞
除非直接challenge到第46條，否則JR根本唔會有ground
國安法指定法官得李運騰係criminal官，周家明係civil官，唔知佢搵咩人審

肯定會入罪然後成為案例

未判已經知準備坐得

彭寶琴+潘敏琪 一定有份啦

唐英傑 (舊年71 喺電單車有旗果位)

國安法好似無寫律政司要交待點解得出陪審團會有危險嘅結論
咁已經無得challenge

惡撚到

步入支那式審案

我同意架
所以我唔明個 source 話 judicial review 係想點

另一個問題，呢啲借 BL Annex 3 過橋 impose 喺香港嘅法律, 同基本法係咩關係？
之前果啲係借本地立法
今次係北京直接黎

(雖然, 而家仲討論呢點好似好 ON9)

有陪審團先係新聞啦

有罪推定

正仆街

佢條例大陸法黎
整色整水扮係普通法咋

根本上成個立法基礎已經
首先納入附件三嘅法律必須係全國性法律，但係佢條法就叫「中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法」，齋睇個名就知係為香港度身訂造，你唔會見有條法例叫廣州國安法、上海國安法。
明顯地有矛盾嘅地方，一條只係香港實施嘅全國性法律

....

只可以打一個位
由大律師公會出面
指控此乃司法迫害,邊個法官敢審,邊個代表控方呼籲立即制裁

睇夏博義呢種人唔會做

驚陪審團一致裁定罪名不成立共匪無面咋

痴線

判冇罪就國安做野？
唔係陪審團會有咩危險？

一国一制

咁廢左陪審團制度算啦屌

似

大律屍公會係鴇婆
呃鳩香港人，法治呢條女好正，服務周到
實質係葉劉黎

佢即日已經被捕
屌走條撚

陽光司法

国安法：無需陪審團 熱狗：挽回司法公正，建議區院引入陪審團

好撚sad 希望大家都會記得佢

又話少數個案無陪審團

有無機會少數個案有陪審團都好難講啦

好似黑警作供咁屏風後面審, 再派車送走囉
依家連咁都唔做

其實都正常
做陪審團如果裁定無罪可能觸犯國安法
你覺得仲有冇黃絲夠膽做？

邊個仲會信支共

點解會危及陪審員及其家人的人身安全?
因為知D藍絲乜都做得出

夏博義仲9UP緊香港法官好專業,香港無司法迫害
夏博義反對特赦政治犯

夏博義咪係大律屍公會主席
係我眼中,大律屍公會同公民黨唔係好人

死唔認司法迫害都係怕國際社會唔經香港跟法律糾紛

根本已經唔會審，只係等判刑

有陪審團都隨時玩恐嚇

推上Twitter 啦

越多人知越好

大家瘋狂retweet Twitter

呢單會係第一單判好高刑期嘅國安法案件
絕對有必要講清楚係啲狗企出馬路先
車手收制不及先撞到班狗

都係嗰句, 十年後睇下邊個過得好d。不過相信到時應該要用VPN, 周街支那人, 俾利是睇醫生 , 我相信佢哋都會覺得無問題。

借位
#Breaking
中共決定國安case 唔用陪審團，淨係法官話事
暫時嘅Tweet
#NatinonalSecurityLaw

你最尾underlined 段字其實遲早都會變成咁

法治

有險可守

香港法治

retweet please

法官你簡既
唔唔比陪審團
律政師 警犬都係你既人

唔洗審啦 直接判啦港共

狗眼同人眼睇到嘅野唔同, 一定話佢冇剎車痕跡

推

大家推上Twitter

依排又會有詐彈發現案

垃圾理由

Xinqi Su

Benedict Rogers

Alex Lam

Jerome Taylor

Thomas Rohden

邵嵐

推呀

係 如果陪審團個決定唔岩上面心水隨時有後果

真係影響安全

Xinqi Su

Benedict Rogers

Alex Lam

Jerome Taylor

Thomas Rohden

邵嵐

推咗未?

笑完啦 推Twitter 未?

Xinqi Su

Benedict Rogers

Alex Lam

Jerome Taylor

Thomas Rohden

邵嵐

你分析得好合理啊
根據現有對Article 63嘅解釋 根本所有国安法案件都係由大波驊全權決定成場波喺邊個場度打同用乜嘢規則去打 睇唔出由佢地揀咗無jury仲有乜嘢位可以用出嚟interfere佢地嘅決定

Xinqi Su

Benedict Rogers

Alex Lam

Jerome Taylor

Thomas Rohden

邵嵐

推上Twitter 救人

你唔推 佢點知

Xinqi Su

Benedict Rogers

Alex Lam

Jerome Taylor

Thomas Rohden

邵嵐

Xinqi Su

Benedict Rogers

Alex Lam

Jerome Taylor

Thomas Rohden

邵嵐

大家努力推

聽朝10:30後就應該知CFI點看待呢啲直接塞落嚟香港嘅所謂全国性法律 不過都預住班化石係完全照單全收居多架喇

煲大佢

直接一國一制啦，無膽仆街扮兩制

又幾有良心喎
理由是會危及陪審員及其家人的人身安全。
一話無罪就殺當然危險啦

紅衛兵唔係講笑架，你判佢無罪，我保唔到你安全

留港撚： 我死都唔走

黨安法

佢冇講錯嘅
唔同意罪成嘅陪審員咪會俾人秋後算帳

無就預左無左
問題係要點樣令全世界都認同香港根本無左法治
唔好比共狗披住羊皮的狼咁搞香港但無成本

你估個個話走就走？
鬼唔知香港會一直差落去
移民咪又係做逃兵
唔講以為移完民光復到香港

熱狗以為有得揀嘛，講撚到拉唔拉鎖唔鎖自己話到事咁

reweeted

緊係危及啦，話無罪
陪審團去到美國，共產黨都搵戰狼追殺你

同支那做法睇齊

咁法官及其家人人身安全呢？

因為香港已經輸左

咁撚樣都得不如唔好審，直接判有罪la

諗翻當日距揸車畫面，究竟有幾實質危害呢？
一面旗 VS 當日距面前咁x 多個托槍既popo

香港己經輸咗

Ching 嘅分析可見你已經係高人...

根本係秘密審訊

push

法官收買左，一定唔會判無罪，所以安全無問題

七一
光復旗
華DEE

擺明係面子問題，同埋想殺雞警猴

痴孖筋

理由是會危及陪審員及其家人的人身安全。

国安法
係自由言論就可以無限入罪

成日講自由唔係乜都講得
咁叫有自由？ 唔係歪曲自由兩字

幾時開審？

人治社會

可能連觀眾席都無 同支那一樣 得CCTVB入得去 家屬都要企出面

佢有心亂咁釋法或者更改法黎, 用咩principle 諗點救返都係曬氣

我想講返當年 CFA 諗咗條路
以為以前上邊駁返倫敦 parliament
而家轉駁 人大 就無問題
可以解決晒憲制問題

講開又講，其實 NPJ 有幾大幫助？我都唔知
因為當年 Sir Anthony Mason 好早喺 CFA (唔記得邊單，要揾) 已經講
legislature 唔民主呀對法律係完全唔重要
極之 Diceyan, positivist
佢仲未死
唔知同烈顯倫會唔會一樣睇法？

當陳兆愷早兩日講法治同依法而治如果法律夠中立公正，其實無分別，我諗都唔好對呢幾代法官有咩期望 .....愛爾蘭都用咗好幾代黎令法官唔再喺傳統英國果種咁保守，唔肯挑戰立法行政行為果度走到出黎 ...

正式接鬼
仲講乜鳩法治？人治而已

最快都年尾

不如唔好判直接話要坐幾多啦dklm

係㗎，不過中共出名係咁自己任吹去扭成自己啱用嘅意思。

831框架咪又係咁囉，可以自行制定不過一定要按呢個框架去制定囉。 嗱，我無唔俾你自行制定㗎，你可以按我決定好嘅方法去自行制定㗎。

遲啲港人治港其實都可以簡單變成:
中共直接委派和任命國內官員治港，獲委任者自動獲得香港人身份咁囉。

扭唔過嘅咪話變 "歷史文件" 囉，宣稱話對現行政府無任何約束力。

A

姐係點砌生豬肉都得...法治已死，變成打壓工具，無陪審團一定鳩判

永遠為保住成套系統唔敢出聲, 驚淫大進一步破壞佢地生態
特別堆狗官

Push

下次就隨時搬龍門話擔心法律人員既人身安全，禁止被告請律師，即場鳩判又唔見佢地話擔心狗官安全

On99

小弟鳩 up 而已
因為諗晒乜都做唔到，直情係無路可走，真係好心up

你又知

全職標籖師「xx撚又xxx」

遲早起集中營困起晒犯呢條法既異見人士
仲猶豫緊走唔走 唔明點解要走既你
慢慢諗 等你地下定決心既時候 人地都已經安定晒

依樣同萬能key一樣, 又唔使提供證明出黎
背後目的唔使我講大家都知,

為左避免有人有特定立場放生佢

同意呀
而家佢啲底線思維，真係做乜都有可能

唔閉門審再官派律師？

巴打人地掌握晒所有Rule + 資源

有漏蕉又可以用最終解釋權，即時修補

可以搵下有冇窿，令佢出醜

但係，佢成本永遠係少，又可以收稅cover

fail stage

你覺得国安法有可能屬於普通法?
任何国安法都係獨裁法律，人治法律
同普通法撈埋一齊講就係侮辱緊普通法

你呢啲人真係好撚煩
成日標籤，幫手分化

W

以後都唔會有陪審團

香港律師會：香港仍然係...下刪一千字

佢唔介意, 外資介意

下一單大新聞應該會係開名邊間大企業正式唔認香港做governing law, 問題係幾時
中共而家想咁樣玩, 大家短期內可以做嘅都其實係無乜(無論係legally or politically)

重要野推唔到

咁撚樣都得

通知了被告的法律團隊，理由是會危及陪審員及其家人的人身安全

驚警甴殺人?

電單車手足好似淨係掛咗支旗？

揸車個陣有狗衝出馬路撞到幾隻畜牲飛起

問班藍屍啦
日日話法治
最需要守護法治嘅時候
就唔見人

當然我知佢哋其實係要人治

閉門審訊

法官呢？庭警呢？

香港樓價高好正 天價買龍床盤
外國啲大屋唔夠香港方便

跟住又會有人跳出黎屌你講到走咁容易，走左咪又係逃兵blablabla

其實走唔走真係個人決定，而家叫佢地走都係做好心提醒佢地，有咩後果都係自己付，對已經決心走左既人黎講真係無影響

無用，點同極權講法律

無撞到，無飛起，反而係令到義士炒左車

咪繼續搞衰香港
屌你老母林鄭

其實只係法律ABC黎

[update]

首宗國安法案件將不設陪審團 律政司指為保障陪審員人身安全 有陪審團或妨礙司法公正

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 08.02.21 | 最後更新: | 2021-02-08 23:21:26

眾新聞獲悉，律政司司長鄭若驊將引用《港區國安法》第46條「保障陪審員及其家人的人身安全」，及 「若審訊在有陪審團的情況下進行，有可能會妨礙司法公義妥為執行的實際風險」（real risk that the due administration of justice might be impaired）拒絕在首宗國安法案件使用陪審團。

首宗國安法案件被告為23歲男子唐英傑，他涉於前年七一，駕駛插著「光復香港 時代革命」旗幟的電單車撞向警員，被控煽動他人分裂國家罪及恐怖活動罪，為首宗港區國安法案件，並已於去年11月轉介至高等法院審理。

有兩名消息人士向眾新聞透露，律政司司長鄭若驊將引用《港區國安法》第46條「保障陪審員及其家人的人身安全」，及 「若審訊在有陪審團的情況下進行，有可能會妨礙司法公義妥為執行的實際風險」（real risk that the due administration of justice might be impaired），拒絕在首宗國安法案件使用陪審團，取而代之為委派三名法官處理案件。

據悉，律政司分開兩部份處理案件，先決定轉介高等法院審理，然後再由律政司司長根據國安法第46條發出證書。

前副刑事檢控專員、資深大律師李定國向眾新聞表示，作為普通法律師，過去習慣被告有權決定選擇法官或陪審團審訊，但這次變成控方決定。他相信，律政司有關決定可被司法覆核，但因無進一步詳情不評論具體有關運作。

李定國說：「唯一的好消息，是不會送到大陸審訊。」

根據一般刑事程序，高等法院審訊都會設有陪審團，但國安法第46條改變這假定，變成律政司司長可基於保護國家機密、陪審團及其家人的人身安全等，決定是否以陪審團方式審訊。

就唐英傑案件情況，律政司及司法機構回覆指不評論個別個案。

律師會前會長熊運信向眾新聞表示，香港並無類似美國制度，控辯雙方可以得悉陪審團的檔案及詢問陪審員，無法確保陪審團本身的質素會否影響審訊。他又說，陪審員不應該考慮個人政治立場，應只看法庭內控辯雙方提出的證供。

熊運信說：「難保（陪審員）唔聽證供，或唔遵從法官的法律引渡，無依照陪審團一般責任釐定事實。」

時任保安局局長葉劉淑儀2003年二讀《國家安全條例》草案時解釋，「為進一步保障市民的權益，條例草案訂明被控干犯最高刑罰達終身監禁的叛國、分裂國家或顛覆罪的人士必須透過陪審團審訊」。其他刑罰較輕的煽動叛亂或非法披露罪行，除了在裁判法院審訊，也可以「自行選擇在原訟法庭進行陪審團審訊」，並繼續採用裁判法院量刑門檻。

明明全宇宙都適用

DOJ輸打贏要, 自己玩晒最有利環境都唔夠

最難受應該是唐手足，原本有小小希望有個正義陪審團，依家乜都無，隨時10碌起跳。唔知點幫到佢。制裁D官無用，最多用唔到銀行服務，信用卡，去不到美國，但唐手足要坐10年。

香港冇左法治好耐

電單車手若果終生監禁 會有大量香港人走走

坐終生就大鑊了

佢都冇唸過型一次後果係終生

走到先得架
得幾十萬身家冇bno有家庭嗰堆點走呀

走同唔走都係手足，有必要咁引戰咩

陪審員投反對票就犯國安法

手足

做港豬咪得

係終身⋯

有咁簡單就好

我們都會同唐手足同在

法官大人 爭氣

無經過立法會定既法例, 根本就唔係base-on 基本法~~

不設陪審團, 不設旁聽~(好可能)~

err, 點解要扮？

冇陪審團

理由是會危及陪審員及其家人的人身安全。

乜意思?
邊啲人會有陪審員資料？

Scripted.

我明大家好絕望
但唔好絕望到放棄真相、常識、法理、邏輯

政權唔講真相 唔代表我哋堅持講真相係on9
政權唔講常識 唔代表我哋堅持講常識係on9
政權唔講法理 唔代表我哋堅持講法理係on9
政權唔講邏輯 唔代表我哋堅持講邏輯係on9

而家揸架電單車後面插支光時旗仲坐得多過d強姦犯

今次單野告得入後, 光時正式成為禁語
就好似外國做hail hitler手勢一樣